黃世柒﹕人民幣 啲貨幣基礎開始亂咁嚟

人民幣 啲貨幣基礎開始亂咁嚟

大家用個腦簡單諗吓就明，依家有間地方企業，盤數化妝到好靚，AA級債，跟住間企業用自己公司債券做抵押，問銀行借錢，銀行再攞債券向人民銀行抵押借錢放數，中間賺息，跟住間地方企業執咗，老闆走佬去美國，然後留低一堆爛帳無人找，問題嚟，咁果啲抵押品點算，人民銀行自己食咗啲損失，定問銀行call loan，問銀行call loan，就銀行有危機，人民銀行自己食咗損失佢，就結果印咗堆無資產擔保下印出嚟嘅人民幣周街走，咁人民幣幣值係會出大事。

幾號支爆？

coming soon

所以大陸樓價又可以gogogo
變相香港樓抵買又gogogo

買樓日日賺

講咗有冇廿年？

TRUMP開始玩匯率

一玩到 CURRENCY, 輸左真係會全國收皮架

見過金融風暴既場面未?

當年日本

【外匯儲備萎縮、貿易順差大跌】
【人民幣發行不再靠美元?】

內地海關公布五月的貿易數字，五月份貿易順差急劇惡化，比去年同期更是大跌43%，只剩下245億美元順差，幾乎全部都是靠美國。至於外匯儲備數字，連續兩個月下跌，回到七個月前水平。

【過去24年人民幣穩定靠美元】
由1994年開始，人民幣跟美元掛勾，即是出口貨物賺來的美元，以同等價值發行等量的人民幣，這做法為往後廿幾年改革開放打下穩定基礎，更令中國再沒有出現像94年前年年出現的惡性通貨膨脹。

【美元荒令人民幣供應出現困難】
但近年貿易順差同外匯儲備都雙雙回落，央行賺到的美元越來越少，
發行人民幣就更加困難，所以中央要改變政策，用其他資產支持人民幣價值。

2013年，支持人民幣發行的美元抵押資產，佔人民幣總發行量超過八成。但到了2017年底，這個佔比急劇降至不足六成。

六月一日，央行突然公布一個消息，引起財經界譁然。中央首次容許金融機構，以AA級的企業債劵作為抵押品，為金融市場提供更多貸款，即是變相利用企業債券製造人民幣供應。

【用次等企業債券支持人民幣發行?】
國內的AA級企業債券是什麼概念呢? 目前全國企業債裡，99.5%都被中國評級機構評定為AA級或以上，即是當中包含唔少質素低劣的債券。

【人民幣建立在浮沙上】
內地不少經濟學者擔心，人民幣價值開始建立在浮沙上，匯價一旦大跌，將會觸發嚴重的通貨膨脹。

「不管多大的債務，除以十三億人口，那就微不足道了...」 by 溫家寶

真係gogogo
銀紙瘋狂貶值 1000蚊一個叉雞飯

已經準備好土地種薯仔大家食
Google Map 坐標 : N38°07′0″ E103°10′0″

世柒唔好燈啦

我80幾歲有咩未見過 收皮咪收皮 依家問緊佢幾號

老實講 聽撚到我絕望啦支爆，已加入香港樓市只升不跌神話行列

佢幾乎up乜支那啲衰野都唔會短期內發生

支那一定寧願 銀紙升到 津巴布偉咁
都唔會爆 拖得一日得一日 傳媒又控制晒

奧斯威辛

世柒講野真係當小說睇完算